# Introducción a Git y Sourcetree
Git es un sistema de control de versiones distribuido utilizado por muchos desarrolladores para gestionar y mantener proyectos de software. Git te permite realizar un seguimiento de los cambios realizados en los archivos y te permite colaborar con otros desarrolladores de manera más eficiente.

Sourcetree es una herramienta gráfica de usuario para Git que te permite gestionar tus repositorios de Git de manera visual e intuitiva. Sourcetree es una excelente opción si eres nuevo en Git o prefieres una interfaz gráfica de usuario en lugar de la línea de comandos.

## Instalación de Git y Sourcetree
Antes de empezar a utilizar Git y Sourcetree, es necesario instalarlos. Puedes descargar Git desde su página web oficial y seguir las instrucciones para instalarlo en tu sistema operativo. De manera similar, puedes descargar Sourcetree desde su página web oficial y seguir las instrucciones para instalarlo en tu sistema operativo.

## Crear un nuevo repositorio local
Una vez que hayas instalado Git y Sourcetree, el siguiente paso es crear un nuevo repositorio. Un repositorio es un lugar donde se almacena el código fuente de un proyecto. Para crear un nuevo repositorio, abre Sourcetree y haz clic en el botón "Nuevo repositorio". Luego, selecciona la ubicación donde quieres crear el repositorio y asigna un nombre al repositorio.

## Clonar un repositorio existente
Si ya existe un repositorio que quieres utilizar, puedes clonarlo utilizando Sourcetree. Para clonar un repositorio, abre Sourcetree y haz clic en el botón "Clonar repositorio". Luego, introduce la URL del repositorio y selecciona la ubicación donde quieres clonar el repositorio.

## Realizar cambios y realizar confirmaciones
Una vez que tengas un repositorio, puedes empezar a hacer cambios en el código fuente. Cuando haces cambios, Git los detecta y los muestra en Sourcetree. Puedes seleccionar los cambios que quieres incluir en la confirmación y escribir un mensaje de confirmación que explique los cambios realizados.

## Realizar una confirmación y enviar cambios
Una vez que hayas realizado una confirmación, los cambios se guardan en el repositorio local. Para enviar los cambios al repositorio remoto, debes realizar una operación conocida como "enviar". Puedes enviar los cambios haciendo clic en el botón "Enviar" en Sourcetree.

## Trabajar con ramas
Las ramas son una forma de crear diferentes versiones del mismo código fuente. Puedes crear una rama para trabajar en una nueva función o para corregir errores en el código existente. Para crear una rama en Sourcetree, haz clic en el botón "Nueva rama" y asigna un nombre a la rama.

## Fusionar ramas
Cuando hayas terminado de trabajar en una rama, puedes fusionar los cambios con otra rama utilizando Sourcetree. La fusión de ramas combina los cambios de ambas ramas en una sola rama. Para fusionar ramas en Sourcetree, selecciona la rama

## Agradecimiento
Gracias por asistir!!!

# Ejemplo de lenguaje Markdown

# Título principal

## Subtítulo

### Subtítulo más pequeño

#### Subtítulo aún más pequeño

Este es un párrafo que incluye **negrita** y *cursiva*. También se pueden agregar enlaces: [Ejemplo de enlace](https://www.ejemplo.com).

#### Lista con viñetas

- Primer elemento
- Segundo elemento
- Tercer elemento

#### Lista numerada

Primer elemento
Segundo elemento
Tercer elemento
#### Código

Se puede incluir código en línea utilizando la marca de tilde invertida: `print("Hola, mundo!")`. También se pueden incluir bloques de código utilizando tres tildes invertidas:

```
print("Este es un bloque de código")
for i in range(10):
print(i)
```
#### Código PHP

```php
$title = "About Front Matter";
$example = array(
  'language' => "php",
);
```

#### Código Json

```json
{
  "title": "About Front Matter"
  "example": {
    "language": "json"
  }
}
```

#### Imágenes

Se pueden agregar imágenes con la siguiente sintaxis:

![Texto alternativo](/ruta/a/la/imagen.jpg) "Titulo alternativo"

#### Tablas

También se pueden agregar tablas con la siguiente sintaxis:

| Columna 1 | Columna 2 |
| --------- | --------- |
| Fila 1, Columna 1 | Fila 1, Columna 2 |
| Fila 2, Columna 1 | Fila 2, Columna 2 |